富商JAMES蜜語甜言又送禮 單身女差點「真金換絕情」

新北市1名40歲單身的張姓女子，在網路上以為遇到跨國真愛，對方在情人節購買禮物和大筆現金寄送來台，前天下午1時許，張女前往銀行匯款1400美金補繳運費時，因不斷低頭滑手機，引起行員注意，並通報警方到場處理，警方接過電話與詐騙人員對話，對方緊張到連主管機關的電話號碼都多報一碼，讓警員當場笑回：「沒有這種號碼，你想騙人」

警方表示，詐騙集團盜用網路照片，自稱是來自英國倫敦的華裔富商James，在FB不斷以甜言蜜語、溫柔攻勢取得張女信任後，以情人節送禮物表愛意為理由，購買名牌皮包、珠寶和現金寄了一個包裹來台灣。

警方說，最後包裏因故卡在台灣桃園機場，必須要再繳交1400美金的運費才能領取，詐騙集團一邊假扮富商、一邊假扮貨運公司，詐騙張女前往匯款，等到張女前往銀行時，被行員和警方聯手勸說與當場揭穿下，張女才恍然大悟這是一場假富商的網路交友詐騙，感謝保七員警與台銀行員的協助幫忙。

依招應大把肥婆上當

睇返第一張對話。個男人單機講左幾次野，個女人一d都唔覆佢。到佢一話情人節買左禮物，個女人先至覆

支那張姓女子
用殘體

連登version

我向網上識左個住美國嘅朋友。。
傾傾下某一日佢話買左份禮物比我。。
但由於過重/清關 要比約1500 USD-2000 USD。
他說已將等值嘅現金放在包裏裡。
我唔記得左放錢份包裹係犯法
所以都無提佢

到左過左2日。。有間叫ON-TIME DELIVERY SERVICES an affiliate of DHL嘅通知我 件貨尼左香港 叫我先比關稅及清關費 $13000 HKD...我比左

之後佢地話因為件貨向交貨前最後掃描掃到有錢。。比海關扣起要求保釋金$93000。。

我同我美國個朋友講返。。佢話佢得$30000 HKD向美國。。佢都唔知點做好

我想知呢個情況係咪似騙案多?
海關扣貨個程序係點? 扣左係咪海關會打電話通知收貨人 即係我?
美國個朋友佢話2星期後先返到香港。。係咪應該等佢返尼香港先處理?